# Changelog

## [1.0.3] - 2023-12-27
- Изменена система контроля доступа. Теперь токен входа создаётся из текущего числа месяца.
- Доработано поведение экскурсии. Теперь при открытии главного меню экскурсия приостанавливается.
- Исправлена неполадка при которой азбука морзе работала не правильно и ломала приложение.

## [1.0.2] - 2023-12-16
- Значительно оптимизирован процесс декодинга qr-кода.
- Значительно снижено потребление памяти во время сканирования qr-кода.
- Добавлена функциональность автоматического освобождения ресурсов.
- Во все qr-коды интегрирована ссылка на само приложение, что-бы сканировать любым приложением.

## [1.0.1] - 2023-12-10
- Исправлена ошибка сборки проекта.
- Увеличен размер области изображения с камеры.
- Переработано главное меню под новый дизайн.
- Исправлена проблема при которой кнопки главного меню не всегда нажимались.
- Добавлена возможность выбора локализации.
- Исправлено отображение маски области для считывания qr-кода.
- Исправлена ошибка возникающая при запуске ar анимации прямо из экскурсии.

## [1.0.0] - 2023-12-06
- Исправлен ошибка связанная с положением устройства на iphone.
- Исправлена ошибка считывания qr-кода.
- Переработана структура входных данных от CMS.
- Добавлена система воспроизведения AR-сценок.
- Добавлена система ограничения и контроля доступа к приложению.

## [0.1.7] - 2023-11-13
- Обновлён редактор Unity до 2022.3.13f1.
- Установлено сжатие для загружаемого контента.
- Исправлена проблема зависания приложения на некоторых устройствах.
- Исправлены анимации и добавлена анимация ходьбы для модели капитана.
- Добавлена функциональность проверки знаний азбуки морзе.

## [0.1.6] - 2023-11-03
- Переработан функционал F.A.Q., обновлены соотвествующие окна.
- Обновлена структура FAQUnits, связь с CMS налажена.
- Исправлены ошибки локализации.
- Исправлены строки в префабах.
- Добавлена политика кэширования "no-store".

## [0.1.5] - 2023-10-28
- Доработана загрузка аудио с веб хоста.
- Исправлена ошибка при загрузке изображений для викторины.
- Установлена абсолютная ссылка на cms.
- Исправлена ошибка при воспроизведении экскурсии.
- Переименованы поля Id на eId для всех сущностей.
- Исправлен локализатор, теперь если нет локализованной строки, то выводится ключ.
- Исправлена возможность перезапуска экскурсии.
- Исправлена ошибка при выводе задач в интерактивной экскурсии.
- Добавлен сброс настроек при запуске приложения.
- Исправлена ошибка при которой зависал индикатор загрузке на стартовом экране.
- Добавлены некоторые элементы для дебага.
- Добавлена проверка окружения для определения путей для запросов к cms.

## [0.1.4] - 2023-10-25
- Добавлены тесты для Guide.
- Переработана структура данных и разделены классы загруки данных и хранения данных.
- Все синглтоны объединены в один.
- Интерактивная экскурсия отделена от обычной, теперь моуг заполняться независимо.
- Добавлен вариант префаба для интерактивной экскурсии.
- Добавлена возможность кастомизации и анимации песонажей во время экскурсий.
- Исправлено отображение текста на кнопках вариантов ответов в викторине.
- Исправлена прокрутка списка экспонатов при выборе конкретного экспоната.
- Исправлена индикация загрузки контента.
- Добавлены тесты для Quiz.
- Переработана логика воспроизведения экскурсии, теперь если выбрать конкретный экспонат, экскурсия продолжится безпрерывно.
- Добавлены JSON сериализаторы для викторины, экскурсии обычной, экскурсии интерактивной, таблицы локализации строк.
- Добавлены типы данных небходимые для осуществления загрузки ресурсов с удалённого хоста в рантайме.
- Добавлен класс фейковой проверки сертификата для тестирования приложения на локальной машине.
- Добавлены тесты для AudioPlayer.
- Реализована загрузка ресурсов с удалённого хоста.
- Исправлена проблема с зависанием приложения в браузере.
- Исправлена проблема блокирования интерфейса, возникающая при загрузке ресурсов.

## [0.1.3] - 2023-09-27
- Добавлена кнопка настроек в окно экскурсий.
- Добавлена кнопка схемы лодки в окно экскурсий.
- Удалена кнопка вывода списка экспонатов в отсеке/зале.
- Прогресс прослушивания обычной и стандартной экскурсий теперь не взаимосвязаны.
- Обновлён задний фон окна экскурсии.
- Добавлено отображение логотипов "Bazilevs" и "Sable Games Studio" после загрузки приложения.
- Удалено ч/б лого "Bazilevs" с экрана загрузки приложения.
- Добавлена функциональность перехода к предыдущему экспонату в экскурсиях.
- Изменен цвет текста тасков для интерактивной экскурсии.
- Исправлено соотношение сторон иконок в главном меню.
- Заменена схема подводной лодки на схему с более высоким разрешением.
- Добавлены кнопки дополнительных залов музея на схему подводной лодки.

## [0.1.2] - 2023-09-25
- Исправлено название экспоната 7.6.
- Исправлена неполадка при которой аудио файлы воспроизводились не на всех платформах/устройствах.
- Доработано ускорение воспроизведения аудио файлов, теперь голос не меняет тональность.
- Удалены тестовые, временные и некоторые служебные ассеты.
- Исправлена иницализация синглотонов в файлах AudioMixerController.cs, MainMenuController.cs и SettingsSaver.cs.
- Добавлен метод js пробрасывающий в среду Unity текущую ориентацию устройства при возникновении смене ориентации.
- Переработана функция возврата к схеме лодки из списка экспонатов.
- Добавлена индикация процесса загрузки ассетов.
- Удалена иконка профиля.
- Добавлено расширение класса Button для визуализации активности составных кнопок.
- Обновлён внешний вид окна викторины в соотв. с дизайном.
- Добавлена адаптация окна викторины под разную ориентацию устройства.
- Добавлено отображение состояния кнопок (неактивно / под указателем / нажата).
- Значительно увеличен размер большинства кнопок в приложении.
- Увеличена область нажатия некоторых кнопок.
- Исправлено отображение вариантов ответов в викторине, теперь текст не слипается.

## [0.1.1] - 2023-09-15
- Внесено множество правок в оформление и вёрстку.
- Кнопка "начать" на стартовой странице не активна пока не прогрузится контент.
- Добавлен контент тасков для интерактивной экскурсии.
- Удалена неиспользуемая кнопка из окна QR-код.
- Отремонтировано окно схемы подлодки.

## [0.1.0] - 2023-09-15
- Переработан UI/UX под новый дизайн.
- Исправлена ошибка возникающая при запуске приложения на iPhone.
- Исправлено множество недоработок выявленных после переработки UI.
- Обновлён контент: изображения для экскурсий и викторины.
- Структура файлов проекта приведена в порядок в соотв. с документацией.
- Добавлена адаптация UI для обеих ориентаций.
- Добавлен светлый фон в окне гида, чтобы персонаж не сливался с фоном.
- Исправлены ошибки в материалах капитана.
- Исправлены анимации и переходы между анимациями капитана.
- Обновлён пакет локализации до версии 1.4.4.

## [0.0.8] - 2023-09-11
- Реализована удалённая загрузка ассетов в рантайме.
- Оптимизирована загрузка основного приложения за счёт динамически подгружаемого контента.
- Выбран оптимальный метод компрессии, обеспечивающий наименьшее время ожидания загрузки.
- Добавлены аудиозаписи всех экскурсий музея.

## [0.0.7] - 2023-09-09
- Настроены шейдеры капитана, чтобы он не сильно сливался с окружением.
- Устранена ошибка возникающая если не добавлен аудио файл в Speech.
- Реализована автоматическая прокрутка субтитров во время экскурсии.

## [0.0.6] - 2023-09-08
- Доработана механика интерактивной экскурсии.
- Устранено исключение при запуске приложения в первый раз в новой ветке.
- Устранена ошибка js при повороте экрана на моб. устройстве.
- Исправлена ошибка при которой викторина не верно показывала результаты и неправильно перезапускалась.
- Устранена ошибка в результате которой в некоторых случаях не удалялись слайды экскурсий.

## [0.0.5] - 2023-09-07
- Включена блокировка перехода к страницам, для которых не подгружены ассеты.
- Исправлена модель и добавлены анимации капитану.
- Реализован fullscreen режим в landscape ориентации.
- Кнопки главного меню "Профиль" и "Интерактивная экскурсия" временно отключены.

## [0.0.4] - 2023-09-06
- Отображение слайдов растянуто на весь экран.
- Добавлена модель капитана и удалены ненужные ассеты.
- Исправлена проблема сборки addressables пакета на сервере.

## [0.0.3] - 2023-09-05
- Добавлена функциональность викторины.
- Исправлена ошибка null value возникающая после перехода на другую ветку.

## [0.0.2] - 2023-09-04
- Изменен метод компрессии сборки с Brotli на Gzip.
- Добавлено отображение текущей версии приложения в настройках.
- Исправлена ошибка связанная с неверной ссылкой на addressables ассеты.
- Добавлен WebGLBuilder класс, обеспечивающий сборку проекта из командной строки.

## [0.0.1] - 2023-09-04
- Добавлен файл changelog.md.
